export const quizData = [
  {
    question: "Qual bioma ocupa a maior parte do território brasileiro?",
    options: ["Amazônia", "Pantanal", "Mata Atlântica", "Pampa"],
    correctAnswer: "Amazônia",
  },

  {
    question: "Qual bioma é caracterizado por vegetação xerófila e clima semiárido?",
    options: ["Cerrado", "Pantanal", "Mata Atlântica", "Caatinga"],
    correctAnswer: "Caatinga",
  },

  {
    question: "Qual bioma é conhecido por sua grande biodiversidade aquática?",
    options: ["Pantanal", "Amazônia", "Cerrado", "Pampa"],
    correctAnswer: "Pantanal",
  },

  {
    question: "Qual bioma brasileiro é considerado o mais ameaçado devido à urbanização e desmatamento?",
    options: ["Pampa", "Mata Atlântica", "Amazônia", "Caatinga"],
    correctAnswer: "Mata Atlântica",
  },

  {
    question: "Qual bioma é conhecido por suas planícies e campos naturais?",
    options: ["Pampa", "Caatinga", "Pantanal", "Cerrado"],
    correctAnswer: "Pampa",
  },

  {
    question: "Em qual bioma predominam espécies adaptadas a altas temperaturas e à seca?",
    options: ["Caatinga", "Cerrado", "Pantanal", "Pampa"],
    correctAnswer: "Caatinga",
  },

  {
    question: "Qual bioma se destaca por sua vegetação adaptada a solos pobres e incêndios naturais?",
    options: ["Cerrado", "Pampa", "Pantanal", "Mata Atlântica"],
    correctAnswer: "Cerrado",
  },

  {
    question: "Qual bioma brasileiro tem a maior variedade de ecossistemas e é responsável pela maior produção de oxigênio no planeta?",
    options: ["Mata Atlântica", "Amazônia", "Cerrado", "Pantanal"],
    correctAnswer: "Amazônia",
  },

  {
    question: "Qual bioma é famoso por sua vegetação rasteira e grande presença de gramíneas?",
    options: ["Pantanal", "Amazônia", "Pampa", "Mata Atlântica"],
    correctAnswer: "Pampa",
  },

  {
    question: "Qual bioma é caracterizado por ser uma das maiores áreas úmidas do mundo e possui uma fauna extremamente diversificada?",
    options: ["Cerrado", "Pantanal", "Caatinga", "Mata Atlântica"],
    correctAnswer: "Pantanal",
  }

];